捷克「付出深重代價」 訪問台灣人員不准入境中國

中國禁訪台捷克企業入市場 捷商：如此幼稚令人驚訝
最新更新：2020/09/11 09:02

捷克業界人士說，中國對隨捷克參議院議長維特齊（前左2）訪台企業報復早在預料中，但如此幼稚還是令人驚訝。圖為捷克訪問團4日晚間搭機離台前，維特齊致詞感謝台灣外交部及相關政府人員協助安排此次行程。中央社實習記者曾守一攝 109年9月5日

（中央社記者林育立柏林10日專電）中國官方媒體報導，中國將對捷克參院議長訪台採取報復措施，禁止隨團的捷克企業在中國做生意。捷克業界人士說，中方報復在預料中，但如此幼稚與規定得這麼清楚，令人驚訝。

英文報「中國日報」（China Daily）今天引述不具名的當局消息人士報導，隨捷克參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）訪台的捷克企業，將禁止進入中國市場，代表團全部成員未來也不准入境中國。

訪台的36家捷克企業主要是高科技領域的中小企業，出發前已預期中國可能會對他們採取報復行動。

Generi生技公司執行長哈魯薩（Radovan Haluza）告訴捷克新聞通訊社（ČTK），他的公司無意進入中國市場，本來就預料會被中國「懲罰」，不過，「中國和歐洲的想法差距這麼大，還是讓人感到遺憾」。

捷台商會會長狄維什（Pavel Diviš）說，中國的報復在預料之中，「可是如此幼稚與規定得這麼清楚，還是讓人驚訝」。

狄維什說，中方的反應其實是延續之前的聲明，包括中國大使館寫給前任議長柯加洛（Jaroslav Kubera）的信，威脅他不要訪台，以及中國外長王毅警告維特齊將為訪台「付出深重代價」。

維特齊率領的代表團於8月30日至9月5日訪問中華民國。按照捷克憲法，參議院議長的位階僅次於總統，因此維特齊可說是捷克歷年訪台最高層級的官方代表，對中華民國與歐洲的關係有重要的象徵意義。（編輯：郭中翰）1090911

冇得去深圳食海底撈 飲喜茶

問下湯家驊
入唔到中國除左冇得玩細路女之外
仲有咩影響

好撚沉重

睇你禁得幾多個

中國報復捷克？分析：中對捷經濟影響力太小 恐反遭圍剿

蔡英文總統3日致贈捷克參議長木雕製作的「台灣3D立體地圖」。（法新社）

2020/09/04 22:13
〔編譯孫宇青／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊4日結束6天訪台行程，與台灣政商界交流成果豐碩，但可能招致中國報復。《美國之音》（VOA）4日引述分析指出，中國對捷克的經濟影響力甚微，即使祭出制裁，也將是象徵意義大於實際衝擊，且還可能遭到部分歐洲國家圍剿，傷人亦傷己。

曾因棄北京改與台北締結姊妹市關係，而遭到中國報復的布拉格市長賀吉普，引述捷克分析師指出，中國對捷克的經濟貢獻僅佔捷克GDP的1％，其中捷克對中國出口額佔整體不到1.5％，且2017年開始逐年下降，且中國承諾捷克的商機也一再跳票，中資僅佔外國直接投資的0.42％，且大多是收購足球俱樂部、媒體的股份，無助於增加就業機會，擴大投資的可能性也不高。

以2019年為例，捷克對中國的出口額僅25億美元，年減4.5％，但捷克對中國的進口額高達268億美元，年增3％，貿易逆差高達243億美元。這種情況與美中貿易戰相同，若要經濟制裁，捷克可反擊的籌碼比中國多。

曾任職於捷克總統辦公室的美國智庫「美國企業研究所」學者羅和（Dalibor Rohac），3日則在《華盛頓郵報》撰文指出，相較中國經常口惠不實，台企投入於捷克製造業的金額，是中國的14倍之多。

布拉格經濟大學的國際關係副教授加利克（Jeremy Garlick）指出，中國外交部長王毅要捷克「付出沉重代價」，僅是虛張聲勢，「中國怕更多國家與台灣來往、建立關係，所以才會像開口咬人前的狗，狂吠聲比咬勁還嚇人。」

帕拉茨基大學中歐學院亞洲研究中心主任杜瑞奇（Richard Turcsanyi）則認為，王毅的「代價說」具有「內銷」作用，也就是「說給中國人聽的」。他推測，捷中外交關係將進入很長的「冷凍期」，雙方交流可能暫停，派駐中國的捷克大使可能不受歡迎，捷克對中國的出口也可能受創，但對捷克整體經濟衝擊並不大。

以瑞典頒發諾貝爾和平獎給劉曉波，結果與中國外交關係冷凍6年為例，當時瑞典鮭魚外銷中國受到制裁，但對瑞典整體影響不大。

至於若中國中斷直航、祭出觀光禁令、禁銷捷克啤酒，捷客人可能一笑置之，因為捷中直航運量早已疲軟，布拉格過去5年更打算限制觀光客人數，中國人不去，才是正中布拉格下懷。捷克啤酒更是不缺中國市場，一旦遭禁將是懲罰中國人。

2位學者更警告，在美中對抗、中國需要歐洲支持的情勢下，中國若報復捷克，可能不只惹惱捷克人，還有部分歐洲國家，「歐洲民意對中國漸趨不利，中國人在歐洲的影響力如今已很弱，因為歐洲人都覺得中國太強硬、太自以為是了。」

因為歐洲人都覺得中國太強硬、太自以為是了。

old news is so exciting
你班歐豬終於訓醒

無得換腎.... 同食狗肉... 慘慘豬...

咁同台灣做生意得唔得

如何應付中國 華郵評論：捷克給歐洲上了一課
最新更新：2020/09/04 11:59

外交部長吳釗燮（右）與捷克參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）（中）3日在外交部舉行聯合記者會，並參觀台捷兩國交流的紀念照，兩人比出大拇指表示肯定。左為立法院長游錫堃。中央社記者王騰毅攝 109年9月3日

（中央社記者徐薇婷華盛頓3日專電）捷克參院議長維特齊大陣仗訪台，遭中方威脅恫嚇。華盛頓郵報一篇評論文章表示，捷克已清醒看見中國真面目，對中作法也由過去利益導向漸轉為以道德價值取向，為歐洲他國上了一課。

捷克參院議長維特齊（Miloš Vystrčil）日前率領89人訪問團抵達台灣訪問。當時正在歐洲訪問的中國外交部長王毅公開威脅表示，要讓維特齊為自己「短視行為和政治投機付出沈重代價」，一番話引起鄰國斯洛伐克、德國、法國、歐盟與美國等國撻伐。

曾於捷克總統辦公室任職、華府智庫「美國企業研究所」（American Enterprise Institute）學者羅和（Dalibor Roháč）今天以「如何應付中國？捷克人給歐洲上了一課」為題，在「華盛頓郵報」（The Washington Post）撰文分享捷克過去與中國往來的經驗。

羅和指出，中捷關係過去數十年有很大轉變。捷克現任總統齊曼（Milos Zeman）在職期間已訪問中國5次，中國國家主席習近平2016年3月訪問捷克首都布拉格時，齊曼也以有史以來最高規格接待。

羅和表示，相較之下，2011年逝世的捷克首任總統哈維爾（Vaclav Havel）與齊曼的對中立場大相逕庭；哈維爾時常大方展現他與西藏精神領袖達賴喇嘛的好情誼，讓中國官員氣到不行。

在捷克國內，羅和指出，反中人士過去常點名中國不良人權紀錄，但遭實務派人士批評太天真。捷克實務派認為，高道德姿態不該成為中國投資與雙邊貿易發展的阻礙，中國華信能源（CEFC）總裁葉簡明甚至被任命為齊曼的經濟顧問。

不過，羅和說，中方所承諾的豐碩商業機會從未實現。中國華信能源雖投資捷克足球俱樂部與啤酒廠不小數目，但光是台灣公司在捷克製造業所投資的金額，就高達中國14倍之多。在整個歐盟地區，中國投資金額在整體外來直接投資（FDI）的占比不到1%，落在香港和新加坡之後。

羅和諷刺地說：「看來天真的那方，並非遵從哈維爾以道德規範為核心來應付中國的人士，而是那些相信中國承諾的人。」

羅和表示，葉簡明2018年在中國失勢後，繼而削弱齊曼身邊的商業利益網絡，捷克大眾也對中國多所批評。他引述相關民調指出，捷克人對中國的好感度甚至低於對俄羅斯的好感度，更有71%的捷克民眾怪罪是北京隱匿，才導致武漢肺炎疫情傳播開來。

羅和指出，捷克經驗證明，以道德規範、價值為基礎來應付中國的代價，比歐洲其他國家頻在「夥伴」與「制度性競爭對手」間游移的代價小得多。「捷克人已經開始清醒，歐洲其他國家要多久才會醒來？」（編輯：徐崇哲）1090904

中國若報復捷克，可能不只惹惱捷克人，還有部分歐洲國家，「歐洲民意對中國漸趨不利，中國人在歐洲的影響力如今已很弱，因為歐洲人都覺得中國太強硬、太自以為是了。」

請都唔去啦，唔係要拉咩？

核選項

垃圾中国以為自己係咩

咁就係時候再去多次台灣

唔俾入中國
同唔俾入鴨脷洲公廁有異曲同工之妙

捷克參議長訪台或真刮台灣熱風 多國表意願意造訪 反是台灣實情相勸待明年

發表時間： 10/09/2020 - 16:54

維基百科介紹台灣總統府圖片 Wikipedia
作者：
小山

儘管COVID-19疫情阻礙跨國境往來，近月來台灣卻接連迎來高層外國政要訪團；美國衛生部代表團及捷克議會代表團的來訪，也使賓主雙邊的國際能見度同步大增。台灣外交部內官員透露，由於訪團在防疫取經、合作洽談上均收穫不少，加上台灣的高規格接待，包括美、歐、日及亞洲其他國家政壇人士，也向台灣表達訪台意願。

據上報今天透露，美日捷來訪掀各國哈台潮，外交部急勸“明年也很好”。據透露，除了美國國務院次卿克拉奇（Keith Krach）可能在今年內率團訪台之外，曾邀請外交部長吳釗燮親赴丹麥演說的北約前秘書長拉斯穆森（Anders Fogh Rasmussen）、立場友台的瑞典外貿部長霍爾柏格（Anna Hallberg）據傳也都有意訪台。台灣外交官員透露，考量外賓來訪專案防疫任務負荷極大，以及外交部接待能量有限，對於部分非急迫性的訪台要求，只能懇請對方安排明年時間。

據該報道指，多國政要私下表態想訪台，台灣外交部怕接待不及。受限於防疫需求，國際間跨境往來及國際活動因而停擺，多項重大國際會議也改采線上形式進行。影響所及，台灣今年政壇盛事正副總統就職典禮，以及秋天的國慶大會，都未規畫邀請外國訪團；而推動台灣國際參與的年度例行性重大活動如WHA、APEC峰會、聯合國大會等，都因會議形式不同而使推案或參與方式有所調整。

據該報說，抗疫反成突破契機，也炒熱台灣國際聲量。原本以為是外交部業務因疫情“度小月”的一年，卻因為國際活動改采網絡進行，出現了許多突破契機；從最早的2月台灣公衛專家參與WHO線上專家會議，到五二〇美國副國家安全顧問博明（Matthew Pottinger）等多名外國政府高層以視訊方式祝賀蔡英文總統就職，以及蔡英文、吳釗燮、衛福部長陳時中及政務委員唐鳳等台灣政府高層以視訊方式參與多項國際會議，大幅提高台灣國際聲量。

在台灣疫情控制的情況下，美國衛生部長阿札爾（Alex Azar）及捷克參議院議長韋德齊（Miloš Vystrčil）先後率團訪台，其間又有日本前首相森喜朗來台悼唁前總統李登輝，在國際媒體大量報導下，台灣儼然成為疫情中外交活動的新熱點。

上報說，台灣外交官員透露，其實在韋德齊宣布規畫訪台之後，便陸續有一些國家政要向我方表達有意來台訪問的想法；在阿札爾及韋德齊先後來台訪問，掀起國際輿論熱烈討論影響下，近兩三個月來一直有外國政要私下向外館及外交表達希望訪台的想法。

據了解，除了鄰近的日本及其他亞洲國家有議員及卸任高層表達意願之外，近半年來對中國政策及兩岸問題討論頗多歐洲國家，也有政要與我方接觸，探詢安排訪台行程。尤其韋德齊之行在歐洲掀起一股“台灣熱”，原本在疫情之前就曾透露希望訪台的拉斯穆森等政要，更希望在情況許可之下早日訪台。

外交官員透露，外國政要有意訪台，台灣當然十分歡迎，但近月來提出訪台要求的外國政要人數明顯增加，不但超出外界想像，更超出外交部接待能量；加上目前是疫情非常時期，國內輿論對外賓的防疫措施要求極高，“外交泡泡”的專案防疫任務更讓外交部備感責任重大。面對部分不具急迫性的參訪計畫，台灣也只好請對方稍候至明年再安排。

據參與韋德齊訪團接待任務的官員舉例，阿札爾訪台接待由AIT及台灣外交部合力負責，人數較少、行程也相對單純，雖然任務繁重但不至太複雜；至於韋德齊一行則高達89人，成員包括政界、企業和隨行眷屬，必須依需求分不同路線安排，因此除了業管的歐洲司，外交部內各司處都派員支援，府、院及相關部會也有人力支援。

上報引述官員透露，任務繁重並不是問題，只是看到捷克團訪賓難得來台，想親身體驗台灣文化，卻因防疫而行動受限，為他們感到不舍；甚至有訪賓在嘗過蔡英文送的台灣小吃之後“懇求”接待人員讓他們“坐在車上看一眼夜市”，也覺得於心不忍，希望他們能在疫情過後再次訪台。

蝙蝠同果子狸呢？

台灣唔係中國一部分咩？點解去完台灣，唔比入境中國？

布拉格經濟大學的國際關係副教授加利克（Jeremy Garlick）指出，中國外交部長王毅要捷克「付出沉重代價」，僅是虛張聲勢，「中國怕更多國家與台灣來往、建立關係，所以才會像開口咬人前的狗，狂吠聲比咬勁還嚇人。」

冇得食牛歡喜

帶頭搞台獨 好嬲好嬲

唔比佢地用支付寶

冇得睇水舞間

人地去台灣 但禁入強國
點解唔係禁入台灣

中國太強硬、太自以為是

間接承認兩國

死垃圾
打未呀
印度佬都夠薑過支共

去中國游水咩屌你

毒撚: 禁止女神溝我

咁以後剩去得台灣

中共促捷克主流人士與維特齊劃清界線
最新更新：2020/09/11 09:58

（中央社台北11日電）據發布，中共中央對外聯絡部部長宋濤近日與捷克共產黨主席、眾議院第一副議長菲利普視訊通話時表示，希望捷克主流人士與率團訪台的捷克參議院議長維特齊等人「劃清界線」。

據中共中聯部官網發布，宋濤9日與菲利普（Vojtech Filip）視訊通話時表示，中捷建立戰略夥伴關係是雙方著眼未來作出的戰略選擇，符合兩國和兩國人民的根本利益。令人遺憾的是，近期維特齊（Milos Vystrcil）一意孤行赴台進行所謂「訪問」，粗暴干涉中國內政，嚴重破壞了中捷關係政治基礎，中方對此強烈譴責和堅決反對。

宋濤重申中國在「台灣問題」上的原則立場，表示中方歷來主張國家不分大小一律平等，但平等應該是雙向的，尊重也必須是相互的。中方歡迎捷克總統等政要近日就該事件作出積極表態，希望捷克主流人士與維特齊之流「劃清界限」，堅持「一個中國」原則，以實際行動維護好中捷關係發展大局。

發布稱，菲利普表示，維特齊一行訪台是捷克極少數人的個人行為，不會改變捷克對中政策，也不代表捷克民眾的意願。絕大多數捷克民眾都積極支持同中國加強友好與合作。

他說，捷共堅定支持「一個中國」原則，支持中國企業積極參與捷各領域建設，期待為增進捷中兩國互信貢獻力量，並共同維護公正合理的國際秩序。（編輯：楊昇儒）1090911

不准入境中國
可以入境台灣
自己承認台灣唔係中國一部分

wfc

好心搵塊鏡照下自己個柒樣

無得屌騾仔閪

又話台灣係中國一部分
去台灣咪即係去中國
依家唔比人去算點先

捷克發大財

捷克此等蠻夷, 意圖分裂中國, 公然辱我中華, 雖遠必誅.

無得入境中國，不過可以繼續去台灣，咁台灣仲係唔係中國一部分？

冇得食袋底撈同飲蝙蝠湯

鬼國 + 邪黨唔入係福氣

無得坐免費洗頭艇

冇得叫中國雞

TSM其實係咪救台灣既重要棋子

澳洲都叫國民切密前往中國，應好快徹僑

去大陸做乜？

捷克冇得用淘寶 中国又贏

後面條友d 鬍鬚

剩同台灣做生意啦屌

講貿易逆差係冇意思，因為無論係同你買野定係賣野比你，中國人都係覺得施捨緊比你，睇下東江水同自由行就知

禁止用人仔交易

人地都冇諗過同你來往，去台灣根本就傾生意，可能人地去買晶片呀

資深參議員艾勝班蘭納（Lumír Aschenbrenner）在其臉書以捷克語發文，「當你稱之為森林時, 森林會回響。中國對我們在台灣之旅的威脅，在我們居住在台灣的酒店門口找到答案。在中國國家主席習近平的圖片中寫道：『這個壞人在這個房間不受歡迎。』」廳上習近平的照片，下方有著掛著五星旗，上頭寫著「壞鬼這個房間不受歡迎。」

湯家驊：投左共，而家晚晚

一中原則消失左

可惜既係成個歐洲只得捷克夠膽訪台，其他崇尚自由民主國家繼續睇唔到

如果不准入境中國, 但如果佢地繼續去台灣
咁大陸算唔算官方承認台灣唔係中國境???

捷克業界人士說，中方報復在預料中，但如此幼稚與規定得這麼清楚，令人驚訝。

蔡英文會係歷史留名 成為台灣最出色既女總統

但入到台灣 代表咩

一於去多轉台灣

拿起石頭

台灣：我是中國
中國：不！你們不是中國！
台灣：那我是台灣
中國：不！你是中國！

真係時勢做英雄，對面又碰巧昏君讒官

人哋好撚恨去咩

笑死人咩

下又話一個中國, 點解去到台灣但去唔到北京

捷克「付出深重代價」 訪問台灣人員不准入境中國

成日話台灣係中國既
而家人地去台灣就話禁止人入境中國
好撚亂丫

唔撚做你生意啊

含柒啦支共

鎖國

幼稚係正常，人地得小學程度

英文報「中國日報」（China Daily）今天引述不具名的當局消息人士報導，隨捷克參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）訪台的捷克企業，將禁止進入中國市場，代表團全部成員未來也不准入境中國。

世界開始睇到中國真面目 屌你老母

脫鈎脫歐！

可以留返俾3萬精兵上路前食

強國又贏

我真係好撚驚呀.gif

永遠最叻就係煽動內部分裂

No la.
捷克呢單野唔多唔少代表緊歐洲第一步接觸

#ok#lm noticed with thx

其實都真係好幼稚

好沉重，哭o能左

唔同支那做生意嘅話真係洗驚你咩你越報復人哋咪走得越埋囉

捷克人以後冇得淘寶

淘寶係咪要改宣傳做
《全球206 “-1“ 個囯家幫襯淘宝》？

中囯國的確犀撚利

老師老師，佢同第二個玩唔同我玩